北非最長隧道被中國公司貫通號稱“工程師災難”

中新社北京10月30日電記者30日晚從中國鐵建股份有限公司（以下簡稱“中國鐵建”）獲悉，經過6年多奮戰，中國鐵建承建的北非第一長隧 - 阿爾及利亞甘塔斯隧道於當地時間30日正式貫通。
甘塔斯隧道項目位於阿爾及利亞首都阿爾及爾以西100公里，是阿爾及利亞北方幹線鐵路的控制性工程，該隧道設計為分離式雙洞單線隧道，左線長7346米，右線長7335米，共計14.68公里。
據介紹，該隧道圍岩主要以被稱為“工程師的災難”的膨脹性的泥灰岩為主，間雜頁岩等軟岩，總體地質條件較差，圍岩膨脹變形大，圍岩變化比較頻繁，增加了施工難度。經過中國鐵建技術人員的攻關和多次組織召開專家會評審研討設計方案和施工技術，最終解決了強膨脹泥灰岩地質和高地應力影響使得初期支護收斂侵限的問題。
在貫通儀式上，阿爾及利亞公共工程和交通部部長阿布代勒哈尼·扎拉內透表示，線路建成後將大大方便沿線居民的出行和貨運，阿爾及爾到奧蘭的行程將從原來的4小時縮短至2小時。
中國鐵建副總裁汪文忠表示，甘塔斯隧道的貫通，成為阿爾及利亞北方幹線鐵路西段建成通車的關鍵節點，將為阿爾及利亞北方幹線鐵路沿線多省的經濟突飛猛進和社會發展發揮著巨大作用。
中國鐵建在項目實施過程中，為當地人民提供了超過4100個就業機會，促進當地就業好轉，有力拉動當地經濟，改善了當地居民的生活。

犀利

等睇變北非最大山墳，拜山者惡夢！！！！！！

你老母個閪仲利呀

感謝祖國改善非洲生育問題

無提有幾多工傷, 傷亡情況先起到

起咗樓主底先

細字試用版

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

on9 冇傷亡咪唔提

咁大件事都冇人關注？